\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{algpseudocode}	 % pseudo code
\usepackage{graphicx}		 % graphics
\usepackage{amsmath}		 % math symbols
\usepackage{amssymb}		 % math symbols
\usepackage[colorlinks,      % hyperlinks
            linktocpage,
            linkcolor=black,
            urlcolor=black]
            {hyperref}

\begin{document}

	\begin{center}

		\begin{picture}(0,0)(-40,-30)
			\includegraphics{images/fu_logo}
		\end{picture}

        \begin{picture}(0,0)(220,-37)
			\includegraphics{images/agdb_logo}
		\end{picture}

		\vspace{0.5cm}

        \Large{\textbf{Datenbanksysteme}}\\
        \normalsize


		\vspace{0.5cm}

        \large{\textbf{3. Übung: Relationale Algebra}}
        \normalsize

		\vspace{0.5cm}
		Ivan Condric, Raphael Taxis\\
        Tutorium Mittwoch 12-14 Uhr
    \end{center}

\section*{1. Aufgabe: Relationales Modell}
\begin{itemize}
\item
Person(\underline{Login}, Passwort, Name, Alter)\\
Student(\underline{Login})\\
Dozent(\underline{Login})\\
Lehrveranstaltung(\underline{Nummer}, Name)\\
Modul(Nummer, Name)\\
besucht(\underline{Login}, \underline{Nummer}, Semester)\\
hält(\underline{Login}, Semester)\\
gehört(\underline{LNummer}, MNummer)\\

\item
Menschen(\underline{Name}, Stadt, Privatadresse)\\
Patient(\underline{Name}, Krankheitsbild)\\
Arzt(\underline{Name}, Dienstadresse, Spezialisierung)\\
steckt an(\underline{Name ansteckender}, \underline{Name angesteckter})\\
besucht(\underline{PName}, \underline{AName}, Datum)\\

\end{itemize}


\section*{2. Aufgabe: Relationale Algebra 1}

\begin{itemize}
\item $\pi_{\text{Vorname, Nachname}}(\sigma_{\text{Alter} < 30}(\text{Pass\Big[gier}))$
\item $\pi_{\text{Datum}}(\sigma_{\text{Temperatur} >\text{Regenmenge}\ \lor\ \text{Temperatur} > \text{Sonnenscheindauer}}(\text{Wetter}))$

\item $\pi_\text{Kreditkartennummer}\Big(\sigma_{\text{Name = "Emirates"} \ \land \ \text{Datum}\ \geq \text{02.03.2016}\ \land\ \text{Datum}\ \leq \text{07.06.2016}}\big($ \\
$\text{Fluggesellschaft} \underset{\text{ID, Fluggesellschaft-ID}}{\bowtie} \text{Flug} \underset{\text{Passagier-ID, ID}}{\bowtie} \text{Passagier}\big)\Big)$


\item $\pi_\text{Name}\Big(\sigma_{\text{Temperatur}<0}\big($ \\ $\text{Fluggesellschaft}\underset{\text{ID, Fluggesellschaft-ID}}{\bowtie}\text{Flug} \underset{\text{Datum, Datum}}{\bowtie} \text{Wetter}\big)\Big) $
\item $\pi_{\text{Vorname, Nachname}}\Big(\sigma_{\text{Temperatur}>19\ \land\ \text{Regenmege}<11\ \land\ \text{Sonnenscheindauer}>5}\big($ \\
$\text{Passagier} \underset{\text{ID, Passagier-ID}}{\bowtie}\text{Flug}\underset{\text{Datum, Datum}}{\bowtie}\text{Wetter}\big)\Big)$
\end{itemize}


\section*{3. Aufgabe: Relationale Algebra 2}

\begin{itemize}
\item $\pi_\text{Vorname, Nachname}\Bigg[\sigma_{\text{Alter}>30}\Big[$ \\
$\pi_{\text{Vorname, Nachname, Alter, Datum}}\Big($ \\
$(\text{Passagier} \underset{\text{ID, Passagier-ID}}{\bowtie} \text{Flug})\underset{\text{Nachname}=\text{Nachname}\ \land\ \text{Datum}=\text{Datum}\ \land\ {\text{Vorname}\neq\text{Vorname}}}{\bowtie}(\text{Passagier} \underset{\text{ID, Passagier-ID}}{\bowtie} \text{Flug})\Big)\Big]\Bigg]$
\item
\end{itemize}

\end{document}
